梁振英：無大陸市場大批青年失業 風水佬唔呃得你好耐

近年建制派經常唱好大灣區發展，更呼籲香港青年到內地置業，如何吸引對內地抗拒的年輕人北上？梁振英說，年輕人是否去大灣區發展是個人選擇，「不是逼任何人去」，「但這個潮流是浩浩蕩蕩，我十多年前搞香港專業聯盟，當時社會也有批評，有電台名嘴罵了我三日，話我叫人返大陸，邊有生意做。」他直言，香港專業服務業過去十多年得以發展，修讀會計、建築等專業服務的大學生愈來愈多，「如果無咗大陸市場，佢哋點算？大批大批青年人失業，只不過十幾年前，風水佬唔呃得你好耐。」

他強調，大灣區規劃出台後，不會人人到內地發展便順風順水，即刻賺錢，「事實上不需要每個香港人都去大灣區，香港也要人為本地服務」。他又指，將來大灣區規劃出台後，港人進入內地會更加方便，而在「一國兩制」下，內地人來港仍會有種種限制，「中央很重視這一點，大家記得我（特首）任內，當深圳宣布非戶籍居民可一簽多行來港，我已經叫停。」

至於有政黨提議在大灣區興建「香港邨」，梁振英擔任特首時亦曾探討，但未有定論，他指這反映香港城市規劃建設、管理、法規政策有優勢，內地願意參照香港標準，而目前內地城市類似模式，包括用香港模式辦老人院，「這是優勢互補，香港有服務優勢，內地則有人手優勢。」

老人 - 醫療差。之前有個咩深圳港式服務老人院，就算話會直送香港醫院都無人問津。

後生 - 用唔到Youtube IG whatsapp 點生活？

風水佬係咪講緊自己？

出乜撚台

香港咁多垃圾工.做廢青都唔鬼做你

屌你老母，香港啲機會就係比晒支人
然後你班撚樣就要送港人去支國

治療老人痴呆症：同佢講送佢去大灣區老人院

收大陸人工？

就係有班大陸狗頂爛市先多失業+人工低囉

佢睇得好淡喎

咁中國2025 呢?

咁家庭團聚去大灣區囉

佢地好多子女都係雙非單非生

最多勞動力 有錢齊齊搵

有錢齊齊搵 佢唔搵哂 明益你地年青人

你有冇膽色敢唔敢成功

一個就話香港等人用，所以一定要每日150個。
另一個就話，香港冇乜機會，要去中國。
屌睇到我精神分裂

大陸依家自已好撚掂咩？

依加擺明係換血 溝淡香港人同支那人

咁你條死老野自己全家又唔去
同餐廳上下唔食自己煮既食物一樣

咁都唔叫逼既,日本個蓮台野(デンデラ野) 推老人家去荒野自生自滅都唔係逼架